---
title: "ว่าด้วยการเขียนบล็อก"
date: 2021-10-18T02:39:54+07:00
draft: false
tags: [บทความ]
---

คำถามที่สำคัญสำหรับผมก็คือ คนเราจะเขียนบล็อกไปทำไมกัน?

ว่ากันว่า การเขียนบล็อกจะทำให้ความคิดโลดแล่น แต่ปัญหาก็คือเครื่องมือและชุมชนการเขียนบล็อกในสมัยปัจจุบันไม่ได้ง่ายดายและสะดวกเท่าแต่ก่อน หลายๆ สิ่งหลายๆ อย่างวุ่นวายซับซ้อนมากขึ้น จริรงๆ มันก็เป็นตั้งแต่สมัย Hi-5 แล้วหรือเปล่าก็ไม่แน่ใจ ความวิ๊งๆ วับๆ ละลานตาไปหมดทำให้เสียสมาธิและลำบากในการอ่าน เห็นได้ชัดว่า Twitter เข้ามาตอบโจทย์ตรงนี้ ส่วน Facebook นั้นก็ติดปัญหาที่ผู้ใช้มหาศาลจนไม่อาจออกได้ การจัดตั้งทางการเมืองจำต้องพิจารณาถึงจำนวนคนที่เข้ามาเกี่ยวข้อง และพื้นที่ของ Facebook ก็จะไม่อาจห่างหายได้เลย ถ้ายังคิดถึงการเมืองของการปลดปล่อยที่ต้องการคนจำนวนมากเข้าร่วม